究竟old sea food欺負新人係咩心態

如題，fg翻咗唔夠一個月，日日俾人針，的確我錯，話我唔係問題，啲語氣真係...我真係寧願你講粗口。仲要唔係senior嚟！希望你以後翻其他新工都俾人如此對待！！有冇fg都俾人蝦，一齊圍爐取暖l

我係fg, 比早我三個月入職既fg 蝦, 好sad

三個月都可以扮曬嘢蝦人 呢個世界

等上面知道佢好睇住新人做野，覺得公司無咗佢唔得，係公司增加存在感
蝦新人壓根本係東亞劣根性文化

快啲辭職，襯你仲green同有得即走
否則你下場只有被人炒，或者被人逼走

依家搵工困難啊 師兄 🙇🏻‍♀️

咁你有錯 人地要幫你執屎，可能因為咁要ot
係咪你比返錢佢

如果你做左幾個月有新人黎 佢錯 令你要OT十幾個鐘 你又會唔會咁好聲好氣

利申:只係如果,但係你入去之前我相信佢都絕對食過呢D屎 先會咁既態度

你而家唔走，第時被人炒花左cv唔好喊

做得個唔夠一個月，錯係梗，自己都要慢慢摸索。冇人教，錯嘅時候又俾人話，好似我天生就要識咁。佢都做過新人啊，點解一啲同理心都冇，或者佢一入嚟就十八般武藝樣樣精通！
執💩都係改嗰幾隻字，可以浪費幾多時間。
改翻仲要俾我見到有錯。唉... 話比佢聽，佢又覺得我駁佢。呢啲根本就係toxic coworker嚟

暫時嚟講，阿頭同其他senior都對我好。唯獨呢個唔係senior嘅人玩9我。

因為老屎忽能力上同train-up好嘅新人分別唔大但成本高好多 所以唯有拖長train-up呢個時間去保障自己份工

就好似Apple Watch 到底俾多成千蚊買新嘅S6 定係買SE就算 好多人會揀SE

唔屌你點顯得佢叻
洗腦等你無晒自信
咪任佢點你做野

如果真係比人針對的話, 早走早著啦, 就算你做耐左唔再新, 一樣係比人蝦, 因為D人已經習慣左

BTW 我認為就算作為新人, 都唔好EXPECT其他同事會教你, 宜家係請你返黎返工, 唔係比錢你黎學野, 自己用下腦諗下點可以避免踩屎, 例如一接到新JOB既時候問多少少, 企係其他人立場諗下 ... 如果真係諗唔到, 可能份工都唔太岩你

可能你會覺得 錯左幾隻字改返就OK
我都曾經試過錯

我入錯銀行戶口 1個NUMBER
之後出唔到糧比人
比人告到上勞工處
上司幫我食左呢隻死貓

如果下下都要同你DOUBLE CHECK再幫你搵錯處
佢不如收埋你份人工自己做

全世界都係咁嫁啦
唔關東亞文化事
去非洲可能會冇既

睇咩工種啦
如果個部門結構係project based 其實又唔駛避走他鄉嘅

抵你畀人恰

寧願一開始問多D 都唔好錯左先黎補鑊
有D野 唔錯得 理得你係咪新人 總之錯左就死人

如果應付唔到呢D壓力既 真係轉行做返D 19SALES算9數

吓唔好話fg, 做左20年都會恰d做左10年架啦, 呢d真係性格決定命運

就好似啊哥恰細佬咁 無得解

屌7佢啦垃圾

問題係我問其他人都係態度好好，當問佢嘅時候啲態度串度把撚。 利申，仲要係day1嘅事。

岩呀
同埋有時問多D都係保護自己既一種方法黎
我寧願比人話我煩 都好過做錯野比人屌

不過比老屎忽"針對"又係另一樣野黎
如果佢要特登比屎你踩真係易過呼吸
但要搞清楚 係咪真係佢 "針對" 你囉...
如果係 而你又想係呢間公司長做的話
唯有討好下佢啦 比佢知你唔係一個威脅
如果唔係就要等下一個新人黎先甩難

因為佢做細果陣都被人排過，所以而家咪排番新人